% @Points 5
% @Packages tdsfrmath cancel
Un nombre premier est un nombre qui admet exactement deux diviseurs.
\begin{itemize}
  \item On a $1+0+2+6+3=12$ et $12$ est un multiple de $3$. Donc $\num{10263}$ est aussi un multiple de $3$.
  \item $781=11\times71$ donc $781$ est divisible par $11$ et par $71$.
  \item Le chiffre des unités de $\num{32004}$ est $4$ donc $\num{32004}$ est divisible par $2$.
\end{itemize}
On en déduit que $\num{10263}$ ; $781$ et $\num{32004}$ admette au moins trois diviseurs donc ils ne sont pas des nombres premiers.
\medskip

Examinons le cas de $107$. On a $\sqrt{107}<11$ donc cherchons si $107$ admet des diviseurs inférieurs à $11$.
On a :
\begin{align*}
  107 &= 2 \times 53 + 1 & 107 &= 6 \times 17 + 5\\
  107 &= 3 \times 35 + 2 & 107 &= 7 \times 15 + 2\\
  107 &= 4 \times 26 + 3 & 107 &= 8 \times 13 + 3\\
  107 &= 5 \times 21 + 2 & 107 &= 9 \times 11 + 8\\
  107 &= 10 \times 10 + 7\\
\end{align*}
Aucun des restes de ces divisions euclidiennes n'est nul 
\footnote{\textbf{Autre méthode} : On aurait pu utiliser les critères de divisibilité pour $2$, $3$ et $5$ 
ce qui aurait infirmé la divisibilité pour $4$, $6$ $8$, $9$ et $10$. 
Il ne restait alors plus qu'à vérifier à l'aide d'une division euclidienne la divisibilité pour $7$.}
donc $107$ admet aucun diviseur inférieur à $11$.

On en déduit que $\num{107}$ est premier.
